% Pierre Maltey - 2018
% http://framagit.org/1sixunhuit
%
\usepackage{xparse} %NewDocumentCommand, IfValueTF
\usepackage[top=1.5cm, bottom=1.5cm, left=1.5cm, right=1.5cm]{geometry} % Les marges
\usepackage{enumerate} % enumerate
\usepackage{pifont}% les puces
\usepackage{mdframed} %boite de couleur
\usepackage{calc}% http://ctan.org/pkg/calc Operation + -

\usepackage{fontawesome} % Puces linkedin, adresse, etc
\DeclareFontFamily{U}{FontAwesomeOne}{}
\DeclareFontShape{U}{FontAwesomeOne}{m}{n}{<-> FontAwesome--fontawesomeone}{}
\DeclareRobustCommand\FAone{\fontencoding{U}\fontfamily{FontAwesomeOne}\fontseries{m}\fontshape{n}\selectfont}
\DeclareFontFamily{U}{FontAwesomeTwo}{}
\DeclareFontShape{U}{FontAwesomeTwo}{m}{n}{<-> FontAwesome--fontawesometwo}{}
\DeclareRobustCommand\FAtwo{\fontencoding{U}\fontfamily{FontAwesomeTwo}\fontseries{m}\fontshape{n}\selectfont}
\DeclareFontFamily{U}{FontAwesomeThree}{}
\DeclareFontShape{U}{FontAwesomeThree}{m}{n}{<-> FontAwesome--fontawesomethree}{}
\DeclareRobustCommand\FAthree{\fontencoding{U}\fontfamily{FontAwesomeThree}\fontseries{m}\fontshape{n}\selectfont}
% End use font awesome package

\newcommand{\duree}[1]{\newline\normalfont{\footnotesize#1}\vspace*{8pt}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% GEOMETRIE DE LA PAGE
% Marges droite : 1.5cm  (package geometry)
%        gauche : 1.5cm
%        dessus : 1.5cm
%        dessous: 1.5cm
%% Entrees ``classiques''
\ifx\lColGauche\undefined   % largeur de la colonne de gauche
\newlength{\lColGauche}\setlength{\lColGauche}{345pt}
\fi
\ifx\lColDroite\undefined   % largeur de la colonne de droite
\newlength{\lColDroite}\setlength{\lColDroite}{155pt}
\fi
\ifx\danneeville\undefined  % largeur de la sous-colonne annee et ville
\newlength{\danneeville}\setlength{\danneeville}{66pt}
\fi
\ifx\iDescEntr\undefined   % largeur des champs de description
\newlength{\iDescEntr}\setlength{\iDescEntr}{1em} %indentation des details
\fi
\ifx\paddingLeftlTextEntr\undefined
\newlength{\paddingLeftlTextEntr}\setlength{\paddingLeftlTextEntr}{1pt}
\fi
\ifx\paddingRightlTextEntr\undefined
\newlength{\paddingRightlTextEntr}\setlength{\paddingRightlTextEntr}{3.4pt}
\fi
\ifx\lTextEntr\undefined
\newlength{\lTextEntr}\setlength{\lTextEntr}%
{\lColGauche-\danneeville-\paddingRightlTextEntr-\paddingLeftlTextEntr}%{275pt}
\fi
\ifx\lDescEntr\undefined
\newlength{\lDescEntr}
\setlength{\lDescEntr}{\lTextEntr}
\fi

%% MRC
\ifx\lCaption\undefined
\newlength{\lCaption}
\setlength{\lCaption}{60pt}
\fi
\ifx\lDescr\undefined
\newlength{\lDescr}
\setlength{\lDescr}{\lTextEntr-\lCaption}
\fi
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%% HEADER %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\ifx\lTicks\undefined
\newlength{\lTicks}
\setlength{\lTicks}{12pt}
\fi
\NewDocumentCommand{\headerCV}{mmmmmmmmm}{%
\noindent{}\begin{mdframed}[backgroundcolor=secColor]\noindent
%\framecolorbox[\linewidth]{black}{secColor}{% 510pt
\begin{minipage}[t][2.5cm]{\textwidth}%
  \begin{tabularx}{\textwidth}{l c r l c l}%
    \begin{minipage}[t]{0.40\textwidth} \vspace*{2pt}%
      \textsc{\huge {#1}}\\[7.6pt]%                                   Prenom, nom
      {#2}\\[2pt]%                                              Titre, formations
    \end{minipage} &\hspace*{60pt}
    &\hspace*{\lTicks}%Attention, cette valeur doit etre la meme que celle en negatif ci dessous
    \begin{minipage}[t]{4ex}\centering\vspace*{2pt}
     \footnotesize%
      \centering\noindent\href{#3}%
                              {\mbox{\color{black!30!blue!85!secColor}\faLinkedinSquare}}\\[2pt]
     \centering\noindent\mbox{\faHome}\\[0pt]
      \centering\noindent~\\[2pt]%
      \centering\noindent\mbox{\faPhone}\\[2pt]
      \centering\noindent\mbox{\faEnvelopeO}\\[2pt]
      \centering\noindent\mbox{\faCar}
    \end{minipage}
    &\hspace*{-\lTicks}%Attention, cette valeur doit etre la meme que celle en positif ci dessus
    \begin{minipage}[t]{105pt}\vspace*{2pt}\footnotesize%
      \href{#3}{#4}\\[2pt]%                                           Prenom, nom
      {#5}\\[2pt]%                                                        Adresse
      {#6}\\[2pt]%                                                      Telephone
      \href{mailto:{#7}}{#7}\\[2pt]%                                         Mail
      {#8}%                                                                Permis
    \end{minipage}&
    \hspace*{0pt}
    &%
    \begin{minipage}[t]{52pt}%0.2\textwidth}%
      ~\\[-8pt]\includegraphics[height=70pt]{#9}%2.4cm                         Photo
    \end{minipage}%
  \end{tabularx}%
\end{minipage}
%}
\end{mdframed}%\vspace{-7pt}%
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% For test if empty
\makeatletter
\def\IfEmptyTF#1{%
  \if\relax\detokenize{#1}\relax
    \expandafter\@firstoftwo
  \else
    \expandafter\@secondoftwo
  \fi}
\makeatother
%end for test if empty

\def\hrulefill{\leavevmode\leaders\hrule height 1pt\hfill\kern 0pt}
\NewDocumentCommand{\framecolorbox}{oommm}%
 {% #1 = width (optional)
  % #2 = inner alignment (optional)
  % #3 = frame color
  % #4 = background color
  % #5 = text
  \IfValueTF{#1}%
   {%
    \IfValueTF{#2}%
     {\fcolorbox{#3}{#4}{\makebox[#1][#2]{#5}}}%
     {\fcolorbox{#3}{#4}{\makebox[#1]{#5}}}%
   }%
   {\fcolorbox{#3}{#4}{#5}}%
 }
 
\NewDocumentCommand{\categorie}{m O{mainColor}}{\vspace*{-12pt}
   \noindent{}\addcontentsline{toc}{part}{#1}%
   \begin{mdframed}[backgroundcolor=#2]\noindent\centering%
%   \framecolorbox[\textwidth]{black}{#2}{%
   \textcolor{white}{\textsc{\Large\textbf{#1}}}%}%
   \end{mdframed}%
   %\\[2pt]\noindent%
   \vspace{-2pt}%
}

\NewDocumentEnvironment{competence}{so}%
                        {% 
                            \IfBooleanTF{#1}{\vspace{-12pt}}{\noindent\mbox{%
                            \noindent%
                            \begin{minipage}[t]{\textwidth}%
                            \IfValueTF{#2}%
                                      {\noindent{\color{mainColor}\hrulefill}{\large\hskip3pt\textsc{#2}\hskip3pt}{\color{mainColor}\hrulefill}}%
                                      {\color{mainColor}\hrulefill}%
                            \end{minipage}%
                          }}%
                               \begin{enumerate}[\ding{235}]%
                         }{%
                               \end{enumerate}%
}

\newcommand{\souscompetence}[1]{\\[0pt]{\hspace*{12pt}\footnotesize{}#1}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%% ENTREES %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\NewDocumentCommand{\motifentree}{moooo}%
 {%
   % #1 = texte
   % #2 = année début
   % #3 = année fin
   % #4 = ville
   % #5 = détails (opt)
   \noindent%\noindent\mbox{%
   \IfEmptyTF{#1}{\color{red}Il y a un probleme : le texte ne doit pas être vide !}
   \hspace*{\paddingLeftlTextEntr}\begin{minipage}[t]{\danneeville}%
   % 
   \IfEmptyTF{#2}{}% Si l'annee de debut est vide
      {% Si l'annee de debut est remplie
      \IfEmptyTF{#3}{% Si l'annee de fin est vide
      \flushleft{}\textbf{#2}%
       }{\flushleft{}\textbf{#2}~--~\textbf{#3}}% S'il y a une annee de fin
       \\[-3pt]%
   }%
   %
   \IfEmptyTF{#4}{}{\textsc{\footnotesize{}#4}}%
     \end{minipage}%
     \noindent{\color{white}\hrulefill}%
     \begin{minipage}[t]{\lTextEntr}%
       \mbox{\begin{minipage}[t]{\textwidth}%
         {#1}%
       \end{minipage}}%
       \IfEmptyTF{#5}%
        {\\[-6pt]}% Si detail (#5) est vide  
        {\newline\noindent% % sinon
                 \hspace*{\iDescEntr}%
                 \begin{minipage}{\lDescEntr-\iDescEntr}%95
                       \small {#5}%
                  \end{minipage}%
                  \vspace*{0.2em}%
        }%
     \end{minipage}\hspace*{\paddingRightlTextEntr}\\[4pt]%
   %}
 }
\def\NoValue{}
\NewDocumentCommand{\eltTAAV}{mmmmo}{
\IfValueTF{#5}{\motifentree{#1}[#2][#3][#4][#5]}%
              {\motifentree{#1}[#2][#3][#4][]}
}

\NewDocumentCommand{\eltTAV}{mmmo}{
\IfValueTF{#4}{\motifentree{#1}[#2][][#3][#4]}
              {\motifentree{#1}[#2][][#3][]}
}

\NewDocumentCommand{\eltTAA}{mmmo}{
\IfValueTF{#4}{\motifentree{#1}[#2][#3][][#4]}
              {\motifentree{#1}[#2][#3][][]}
}

\NewDocumentCommand{\eltTA}{mmo}{
\IfValueTF{#3}{\motifentree{#1}[#2][][][#3]}
              {\motifentree{#1}[#2][][][]}
}

\NewDocumentCommand{\eltTV}{mmo}{
\IfValueTF{#3}{\motifentree{#1}[][][#2][#3]}
              {\motifentree{#1}[][][#2][]}
}

\NewDocumentCommand{\eltT}{mo}{
\IfValueTF{#2}{\motifentree{#1}[][][][#2]}
              {\motifentree{#1}[][][][]}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%   MISSION       RESULTATS       COMPETENCES      %%%%%%%%%%%%%%
\NewDocumentCommand{\mrc}{mmm}{
        \IfEmptyTF{#1}{}{
        \noindent\begin{minipage}[t]{\lCaption}\small\centering
        \noindent\color{black!85!blue!75}{Missions}
        \end{minipage}\begin{minipage}[t]{\lDescr}\scriptsize
        \vspace*{0pt}\begin{enumerate}[\color{black!85!blue!75}\ding{113}]
        \setlength\itemsep{-1pt}
        {#1}
        \end{enumerate}
        \end{minipage}}\\[4pt]
        \IfEmptyTF{#2}{}{
        \noindent\begin{minipage}[t]{\lCaption}\small\centering
        \noindent\color{black!85!blue!75}{Résultats}
        \end{minipage}\begin{minipage}[t]{\lDescr}\scriptsize
        \vspace*{0pt}\begin{enumerate}[\color{black!85!blue!75}\ding{109}]
        \setlength\itemsep{-1pt}
        {#2}
        \end{enumerate}
        \end{minipage}}\\[4pt]
        \IfEmptyTF{#3}{}{
        \noindent\begin{minipage}[t]{\lCaption}\small\centering
        \noindent\color{black!85!blue!75}{Compétences}
        \end{minipage}\begin{minipage}[t]{\lDescr}\scriptsize
        \vspace*{0pt}\begin{enumerate}[\color{black!85!blue!75}\ding{71}]
        \setlength\itemsep{-1pt}
        {#3}
        \end{enumerate}
        \end{minipage}}
}

\NewDocumentCommand{\mrcTemplate}{mmm}{
        \noindent\hspace*{-1em}\begin{minipage}[t]{\lCaption}\small%\centering
        \color{black!85!blue!75}{#1}
        \end{minipage}%
        \hrulefill%
        \begin{minipage}[t]{\lDescr}\scriptsize
        \vspace*{0pt}\begin{enumerate}[\color{black!85!blue!75}\ding{#3}]
        \setlength\itemsep{-1pt}
        {#2}
        \end{enumerate}
        \end{minipage}%
}
\NewDocumentCommand{\mrcMISSION}{m}{
\mrcTemplate{Missions}{#1}{113}
}

\NewDocumentCommand{\mrcRESULT}{m}{
%        \noindent\begin{minipage}[t]{\lCaption}\small%\centering
%        \noindent\color{black!85!blue!75}{Résultats}
%        \end{minipage}\begin{minipage}[t]{\lDescr}\scriptsize
%        \vspace*{0pt}\begin{enumerate}[\color{black!85!blue!75}\ding{109}]
%        \setlength\itemsep{-1pt}
%        {#1}
%        \end{enumerate}
%        \end{minipage}
\mrcTemplate{Résultats}{#1}{109}
}

\NewDocumentCommand{\mrcCOMP}{m}{
%        \noindent\begin{minipage}[t]{\lCaption}\small%\centering
%        \noindent\color{black!85!blue!75}{Compétences}
%        \end{minipage}\begin{minipage}[t]{\lDescr}\scriptsize
%        \vspace*{0pt}\begin{enumerate}[\color{black!85!blue!75}\ding{71}]
%        \setlength\itemsep{-1pt}
%        {#1}
%        \end{enumerate}
%        \end{minipage}
\mrcTemplate{Compétences}{{#1}}{71}
}




